Sur la figure suivante~:
\begin{multicols}{2}
  Les points $B$, $D$ et $A$ sont alignés.\\
  Les points $H$, $E$ et $C$ sont alignés.\\
  Les points $F$, $D$, $G$ et $E$ sont alignés.\\
  Les droites $(BA)$ et $(HC)$ sont parallèles.\\

Quelle est la mesure de l’angle $\widehat{ADE}$~?

Justifier.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8,every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=above left:$B$] (B) at (40:6cm);
      \coordinate[label=above left:$C$] (C) at (3, -1.5);
      \coordinate[label=above left:$H$] (H) at ($(C)+(B)$);
      \coordinate[label=above:$D$] (D) at ($(A)!0.6!(B)$);
      \coordinate[label=below:$E$] (E) at ($(C)!0.6!(H)$);
      \coordinate[label=above:$F$] (F) at ($(E)!1.3!(D)$);
      \coordinate[label=above:$G$] (G) at ($(D)!1.3!(E)$);
      \pic [draw,"\ang{140}",thick,angle radius=4mm,font=\scriptsize,angle eccentricity=1.5] {angle = H--E--D};
      \foreach \pa/\pb in {A/B,C/H,F/G} \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (\pa) -- (\pb);
      \foreach \p in {A,B,C,H,F,G} \node[cross=2pt] at (\p) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

\textcolor{colorSec}{$\bullet$ On sait que les droites $(AB)$ et $(CH)$ sont parallèles. \\
  Elles sont coupées par $(FG)$ en $D$ et $E$ respectivement \\
  et définissent $\widehat{ADE}$ et $\widehat{HED}$ alternes-internes.\\
  On a $\widehat{HED}=\ang{140}$. \\
  $\bullet$ Si deux droites sont parallèles et sont coupées par une troisième 
  alors elles définissent des angles alternes-internes de meme mesure. \\
  $\bullet$ On en déduit que  $\widehat{ADE}=\widehat{HED}$ et $\widehat{ADE}=\ang{140}$}